考99分變0分 1/3人最少一科不及格 印度聯招疑出錯 25考生自殺

【明報專訊】印度大學聯招考試自4月18日陸續放榜，南部泰倫加納邦已有25名應屆考生因為成績不及格自殺。有覆核死者試卷個案發現，當事人成績跟當局公布的有嚴重偏差，有實際考得99分的考生被評為0分。大量學生和家長跑到政府部門抗議，認為承包計分的私人公司系統軟件肯定出了問題。迫於壓力，該邦的首長上周四（4月25日）下令為所有不及格學生重新計分，同時呼籲學生不要自殺。

考試「被缺席」 評核公司被批馬虎

周二凌晨，在泰倫加納邦（Telangana）首府海得拉巴的19歲男生發現成績不理想，想當軟件工程師的夢破碎，於是拿父親的槍支自殺。4月26日，一名17歲女生難以接受3科不及格而服毒自殺。4月18日，兩名女考生自焚而亡。

今屆該邦有97萬考生，但約有33％，即大概32.8萬考生，最少有一科被評為「不及格」。這令不少人質疑評分系統出錯或存在嚴重不公。例如有考生某一科目的分績單顯示「零」分，覆卷證實為「99」；也有79分者被評為7分。有考生有去考試，卻被指「缺席」。

該邦的中學教育局，以及負責為考試提供應試紀錄、評閱等軟件技術的私營公司Globarena，成為眾矢之的。協助處理這宗涉嫌評錯分事故的非牟利組織負責人認為，Globarena處理大型考試評卷的經驗不足，而且改卷過於急速及馬虎。

不及格考生可免費覆核

有考生和家長指摘中學教育局、邦政府失責。泰倫加納邦的印度人民黨領袖展開絕食抗議，要求執法機關調查，說：「這不僅是監管不善的問題，這是重大舞弊」。當地其餘反對黨也指控該邦首長涉嫌有違規行為，及要求該邦教育部長辭職。

邦首長上周四宣布免費覆核所有不及格考生的試卷，並將原定5月16日的補考順延一周。當局亦已組成調查小組調查評卷公司的軟件。

（綜合報道）

真係黐撚線國家，連大陸都不如，仲話崛起

自焚

喂香港唔係有班人話IT印度好勁
Outsource哂畀佢哋嘅咩？
出嚟講兩句

印度人it係好撚勁 不過要離開左印度先勁

因為it係印度唯一無視種姓制度既行業
人人都有機會出人頭地
所以印度人既it先咁勁

呢個試可能會決定佢地下半世既命運

考完點都有個底掛，寫得好好但佢比0分你都唔覆卷去自殺⋯⋯定印度無得覆？

破釜沈舟嘅毅力

印度多窮撚 可能覆卷好似香港咁要計錢 然後根本屋企連覆卷既錢都冇